高銀以70.4億元出售啟德第4B區4號住宅地 將錄逾25億元虧損

高銀金融（0530）公布，以70.4億元悉售啟德第4B區4號地皮，預期是次出售將錄25.7億元虧損；至於新買家為Top Family Group。

高銀金融表示，鑑於全球經濟疲軟為營商環境帶來的挑戰不斷增加，以及香港經濟活動減少，呈現經濟收縮跡象，認為香港物業發展市場長遠仍存在不確定因素，因此，考慮到該物業處於初步發展階段及項目所需資金龐大，且在物業市場前景不明朗及香港整體經濟低迷的背景下，採取審慎方針為集團的現有業務保留更多現金。

公司又表示，出售所得款項將主要用於減少集團的借貸，從而提高其整體財務靈活性。

地皮位於啟德發展區內及總地盤面積為約9,708平方米，最低及最高可發展建築面積分別為32,037平方米及53,394平方米。其將發展為私人住宅用途。高銀於2018年11月以89.07億元，投得該幅地皮。

傻㗎？未來業主一樣畀人當狗咁劏，只係益左地頭蟲大地產。

個位幾靚
不過好似要2024年起好入伙，但而家地基都未打

起唔到就收返？

原價放出去都大把人接
唔明點解要蝕住走

中資走得快，一定有古怪

明賺都放 傻撚咗啊？

612前撻訂

早走好過遲早

之前撻左塊地而家又勾蝕賣另一塊？
會唔會好快賣埋幢新寫字樓

我估係罰錢？

上網淨係見到話批地條款要最遲2024年 6月30日入伙，
但冇講違反咗後果會點

賣地有條款 要咩時間內起完樓 拎到入伙紙定滿意紙(唔係好記得 待補充) 如果延期要俾錢 睇延幾耐 咩地去俾錢
咁樣二次轉手 下一手買家照計都要照跟

但其實2024依個期唔算急 正常住宅地由賣出開始計 都5至7年咁上下 塊地本身有無麻煩野就唔知啦

港樓只升不跌，高銀咁都睇唔到，連登仔都醒過佢地班垃圾管理層，起好左，個價任佢開啦，香港人大把錢，唔驚無人買，最怕無靚位

果個位2024年都係零配套
btw 好想返返去2005年6 萬首期買樓既日子

我估應該係冇錢開工，見佢連地基都唔整，應該係一段時間之前已經決定甩手唔搞

高銀窮 驚冇晒現金就驚啦 扮晒長遠經濟點點點
賺硬都放

坐小巴出返九龍灣

跑道應該係等遲啲㗎輕軌起好，先叫有配套
不過到時應該孫都生埋

肯捱下做開荒牛
十年後d人就羨慕你話你有眼光

高銀撻完一幅，再蝕賣一幅

石禮謙究竟收到咩信息

零填海根本就on9
當年二號填海方案本來好好
比泛民司法覆核玩死
拖到而家支殖民大軍侵佔香港先發展
發展成果比支殖民騎劫晒
有時唔好怪點解有藍絲

同意

講多少少

又係高銀

個位置咁都叫靚？仲未計啲臭水味

又唔可以咁講既， 維港始終都係得一個。
果個位附近又係舊區黎，交通又嚴重

果個位應該去到2030應該得觀塘海濱景睇

二號填海方案只係填跑道同九龍灣之間一半
唔洗搞到跑道區變左個狹長孤島
基本上唔影響維港闊度
跑道尾起航空紀念館

仲有油塘灣發展
又係比司法覆核搞死
唔好駁我咩影響維港闊度
人云亦云，自己根本冇打開過地圖

的確係望番觀塘開揚啲
唔知係咪隔離啲地主買埋呢？

係咪呢個

原價放到就唔會係蝕住走啦

股票10蚊有人接會唔會開7蚊，值7蚊既開10蚊都無人要啦

東南九龍規劃及發展的詳細城市設計研究

係咪呢份？請指教。

最初個填海方案係好出，幾乎貼住北角
民意反對，講真董建華都有聽民意
推左二號方案
只填跑道東北同九龍灣至麵粉廠之間
仲有少少內灣搞水上活動區
跑道尾起啟德紀念博物館
但係泛民用保護海港條例司法覆核成功
規定左要零填海

拖到而家發展到
就已經係支殖民大軍享受發展成果

高銀 = 石禮謙 = 地產界發言人

係
我覺得呢個方案幾好
保留返跑道尾做地形紀念，起個航空博物館
跑道區唔洗成個狹長孤島
麵粉廠對出內灣仲可以做水上活動區

有頭髮就唔駛做織哥啦

高銀垃撚圾嚟
傲玟銷情慘淡
啲錢回唔切 唔賣地就等執笠

有QE，有剛需，點會蝕讓

死一毛 收嗲啦

賣地原因好簡單
因為潘蘇通做乜都高槓桿

本身財政唔掂，Strong hold唔到

望住堆工廈 又係正郵輪碼頭格離都叫靚

可以用望遠鏡睇啲女女跑步，晚晚望出去都見到人kisskiss

可能一早知無銀行批錢比佢玩
或者全部都係貴利plan

已經係第二次，上年又係撻啟德地

Liquidated damages
罰錢 可以係1蚊日 亦可以係一百萬一日
呢D港共既合約條款改咗都無人知啦
反正呢家做野都唔招標

咁搞法, 戴祖儀仲有無錢駛?

戴祖儀生於香港，有一弟，其家人為馬來西亞怡保華人，父親為高銀地產總經理。

賣地拍賣變左入標，為左搶地開貴左，根本唔值，咪蝕賣。

邊個係”top family group”

人地老豆都唔係高銀啦

去左間日本公司

個問題唔係點解唔填海, 而係支殖
海就得一個, 填左就係填左, 點解唔可以認真考慮, 協調一個大家都得益既plan?
或者停左150個, 可能到時海都唔洗填, 或者填少d

如果你係要有效率既政府, 你返大陸啦
司法覆核已經係既得利益者既遊戲, 政府都輸得就知個計劃真係好大爭議啦

講到咁
你接？

睇名9估係咪姓郭

樓價咁高 泛民都要負返一半責任
填海造地 菜村收地 咩都反對
咁邊有地起樓?

高銀
一間充大頭嘅垃圾公司

賣左呢個
宏泰道係咪可以開工

兩邊都係垃圾政棍

高銀好似第2次賣啟德地，第1次好似就係反送中前賣

成個海港保護條例喺度
係政府唔跟條例做嘢先畀人 JR
點解可以講到係泛民錯

仲要點解唔屌柒支那殖民 反而屌唔畀填海

支殖民存在，泛民班左膠都有一半功勞啦

一日唔停每日 150 個
一日都唔會阻到支那殖民

你係立法會議員
見到咁，職能上係應該係立法會上提出修訂
剔除保港例上面一d 唔合理，唔影響維港闊度既範圍
而唔係不斷搞司法覆核

冇每日150就唔使起

中資要嚟走資洗黑錢

雙非冇計150
泛民咪又係明撐雙非
港共扮白臉

垃圾會一直都係保皇黨佔多數
係提都係保皇黨提啦

而家啲盤有個濕鳩海皮望就可以賣貴幾級㗎啦

純粹講呢單野
保皇黨起碼冇搞司法覆核去阻住政府利民既政策
有時唔好問點解咁多藍屍
黃絲自己都反醒下啦

係咪要多謝少數派？

SHK接左咁多貨 真係咁有信心D分層單位賣三萬蚊去到貨

佢持貨力強
你睇佢個垃圾雲滙 呢排幾多水魚接貨 仲要加價

你講呀?咁易有人接唔洗蝕啦

會唔會係賣畀自己友?

香港算唔算係實業誤國 炒房興邦
呢塊地皮仔都賣成70億

你有辦法入到去咪靚囉

戇鳩 條保護海港條例不合時宜要做嘅係修訂法律而唔係bypass佢當睇唔到
保皇有心做嘅咪出amendment 而唔係訓係議會到咩都唔搞剩係贊成 咁我屋企隻倉鼠都識做啦洗撚佢地

題外話 條惡法非法集結同公安條啲戇鳩野有冇得搞搞佢

樓上成班傻仔AA狗, 以為樓價上小小, 就成個市場會係咁搶
連 analytical firm 都知個market 就收皮, 仲點會繼續invest
佢地搵錢仲勁過去搶
有人竟然話高銀無錢起, 咪笑死人, 佢地個team 大把錢, 大把精英
成班傻仔AA狗竟然覺得自己睇個市叻過佢地班精英
唔on9, 讀下書, 做下市場研究, 佢個決定講到明香港個樓市一定跌
樓盤個錢 - (70億 + 建築費) < -25.7億 ( given 其他雜費唔計)
(70億 + 建築費) - 樓盤個錢 > 25.7億
仲要2024前 (因為預算交盤時間)

都可能係
但佢地d財技應該可以借上借 / debt 當product 唔cap 水
cash flow 難講小小

咁都蝕到

蝕賣成25.7億
佢一定知道d 個市會跌好多ga消息

香港不嬲都係比香港人自己玩死。

開始收皮

自住驚閪咩 e家唔買 到時800萬上車 仲有水位

拎塊地再槓桿都得啦 點會無錢起啊
可能真係計完數覺得未必有profit掛

佢之前一樣撻訂
個市升左十年喎

150都泛民有份支持
泛民話家庭團聚係人權
咁快唔記得
仲有莊豐原案
住夠一年可以申請綜援都係泛民蔡耀昌搞出黎

依友加係政府犯法
司法覆核成功都可以怪泛民
選舉近了

抹黑泛民手段真係層出不窮
選舉近了

係囉
依加係保皇狗唔修例啊
明明保皇狗拎住大多數
即係係保皇狗阻住利民政策啦
一講保皇狗係咪又準備潛水？

藍絲反省下啦
支持呢個阻住利民政策既保皇狗

潘蛇比人call loan?

連登仔個個徒手游出公海，嗰嗰避風塘算得啲乜

見佢無水起想放，仲壓佢價咩？

無水囉

等19政府 死撚左啦

咪係，高銀擺明係垃圾廢淡
香港龍市擺明只升不跌，剛需、乜乜柒柒大把原因拓住香港樓市；塊地放幾年起碼升一個開啦

佢九龍灣零碳天地對面個地盤應該都無錢比,金門收左地無開工

傲玟即係搵發哥賣廣告果間？話晒都何文田wor 咁都賣唔去？賣得太貴？

潘蘇通好似大雄圖之後無咩靚馬

人西馬九

仲要無錢出糧

又冇必要神化佢哋
好多野都係估出黎
不過佢地價成萬二三蚊尺
加上短期內做建築應該都多阻滯
唔賣3萬蚊尺都真係搞手但求打個和

概念盤

150個係民主派司法覆核既結果
你叫話停就停？

仲有南亞呢？南亞之父

睇淡

呢個位跟本要填

連登仔醒過人地大財團

4萬蚊

咁原價你又接唔接啊連登仔

唔起都可以發展掛

果度起真豪宅，仲小巴？

景真係應該都靚仔嘅 不過一係要撘小巴 一係行到on99先出到去新蒲崗個邊食野 我諗冇自己車都幾頭痕

起得切，佢個入伙唔係指買家入伙，只係起好一棟結構安全合例既樓，基本上兩年一定得

個post留言真假難分
高銀都叫無錢
只不過條撚樣成日學大劉用公司資產換返俾自己
自己唔要又俾返高價賣俾高銀
今次蝕讓分分鍾左手交右手。自己食左

見得上年好似有間野因為社運好早就放棄左啟德塊地
當時佢係蝕左 而家算佢走得快定點

記住 現金流係好重要
黃圈再辛苦都係分比黃圈
你送比中資賺錢
中資係唔會幫香港人
你幫助黃圈就係大家係呢個時期撐過去

味又係高銀

高銀咁醒，一早有錢過shk啦

問題係世界上有幾多人可以預測未來？

高銀做完市場調查，結果就一定發生？佢搵邊間firm咁把炮

你唔比高銀內部有問題，要盡快出手啊

agger 如果係現金流問題，可以用塊地再槓桿

3萬蚊一呎 D則又大

現金流有問題，仲想再槓桿
你就來破產，銀行仲會唔會借錢比你

null

賺夠想比人賺下系列

on 9

炒賣抵死
自用無得輸

冇話一定要抵押俾銀行
好似之前棟樓咁，抵押俾誠哥
不過高銀咁賣法，即衡量過後連呢個option都排除左

其實呢d咁既數
都係睇最大果粒睇升定睇跌之後做出黎既姐
邊有打工仔咁有志氣老闆話跌你係都要同佢拗會升

係公司冇login 但睇到你依個留言
都即刻執部手提嚟屌你
咩撚野保皇黨起碼冇搞xxxxxxxxxxxxx
仆你個街啦 因為佢地扮幫市民你撐班賤種
我一陣放工再屌你條垃圾
你鬧泛民唔代表保皇係好 cls
你暗底裡藍絲思想就自己入廁所諗下
有咩好同我地嘈 你自己反省下啦
好少咁嬲

你講到好了解高銀咁wo.以我所知佢無錢。都無精英。

係，咁大既決定，最後一定係老闆拍板，唔係邊度負得起責任。

btw，就算你想負責老闆都唔比

會唔會個地基有問題 ，利申9up

肯定係郵輪碼頭條蛇剋住哂

利申： 鳩up

地產業黎緊比政府搞
利申9up

你睇下邊個將個審批權送俾支共先

依家仲值70億，遲幾個月就

係咪內銀違約還唔到錢追數潮影響

美帝

即係廢淡又要變番租租

連登仔又出黎唱淡

樓爆可期

係呀樓爆喇好驚

咁你支唔支持8萬5

一地二噁英加臭水海。

咁講真 普通香港人點會住嗰頭，留返啲毒比有錢人啦

不過個海應該臭唔過荃西掛？
荃灣臭西海真係一試難忘

咁誇！—》...荃灣臭西海真係一試難忘....

石禮謙係誠哥條線，你懂的

你搵日去荃灣閪站嗰到
一行出個巴士站就會聞到陣屎味撲鼻

之後沿住海邊個公園行去柏傲灣，你會望到好撚靚既柏傲灣，再遠啲仲有大橋美景
但你發現陣屎味揮之不去
冇辦法停係到欣賞美景
開始想行快啲離開 甚至不禁懷疑其實係咪自己賴咗屎

而個真相係
你隔離個海有幾個排污渠口，將荃灣入面啲舊樓既排泄物排去你隔離個海到

所以你聞到既臭味係真係人地痾既屎味嚟

冇錯，但荃灣西d樓依然賣到幾貴下

9月要投建制派保樓價

柏傲灣上星期破頂

唔識欣賞，一邊係F1賽道，另一邊係臭西海
返屋企又冇橋駁要dup雨

為左住

邊個買左

請問你做乜鳩。我話間公司唔掂。關樓爆咩事。你唔好表錯情。btw.我唔覺得個樓市會爆。

黃絲嘅死症就係俾啲假大空嘅理念式口號
攪到離撚曬地 得個講字
我都想停150隻蝗 點停先得㗎？
唔通真係食下黃店就停到咩
現實係 停唔到就要諗辦法同對家鬥長命同點樣染黃班蝗㗎啦

本土黃絲對左膠黃絲根本就有斯德哥爾摩症

我講緊樓主啫

哦，原來係咁。唔好意思。屌錯人。 不過高銀可以捱咁耐。我都覺得好神奇。

垃圾發展商

唔緊要呀
我估高銀都係白手套黎既

聽講有拖糧

美國無限qe銀行大把錢點解唔借多啲繼續發展！樓價升硬呢個海景位起好賣$5萬 一尺啦

上次商業地撻完就肺炎？

石生又勁咗啲！

睇錯左高錕⋯⋯

比少少錢政府續, 好小事

渣架，香港啲業主仲有實力過呢間垃圾

打起一年咩都夠打 樓就一星期一層
但入則起碼玩半年

海航咪一樣蝕賣, 個市有無跌?
呢d支企全部紙老虎, 一味靠借錢

海航咪屈左恆基接貨囉
唔夠資金, 仲有賺十幾億
塊地係賺硬, 但係間公司都要頂到
似資金周轉問題

地同樓喎講緊 大把權益可以拆 點會借唔到啊。。。

石禮謙

步伐跟唔到誠哥，係咪要跟石禮謙？

買完地又無錢起